
{
    "title": "Потврдне и одричне реченице",
    "description": "",
    "topic":"66d043ed8f5b79dd3e66fc6f",
    "contentBlocks": [
        {
            "type": "text",
            "textBlock": {
                "content":"ПОТВРДНЕ РЕЧЕНИЦЕ:",
                "style": {
                    "fontSize": 24,
                    "color": "#00FF00",
                    "bold": false,
                    "italic": false
                },
                "position": 1
            }
        },
        {
            "type": "text",
            "textBlock": {
                "content":"\t-Лука иде у школу.",
                "style": {
                    "fontSize": 24,
                    "color": "#000000",
                    "bold": false,
                    "italic": false
                },
                "position": 1
            }
        },
        {
            "type": "text",
            "textBlock": {
                "content":"\t-Ружа ће процветати.",
                "style": {
                    "fontSize": 24,
                    "color": "#000000",
                    "bold": false,
                    "italic": false
                },
                "position": 1
            }
        },
        {
            "type": "text",
            "textBlock": {
                "content":"\t-Зец једе купус.",
                "style": {
                    "fontSize": 24,
                    "color": "#000000",
                    "bold": false,
                    "italic": false
                },
                "position": 1
            }
        },
        {
            "type": "text",
            "textBlock": {
                "content":"<font color='#ff0000'>ОДРИЧНЕ РЕЧЕНИЦЕ:</font>",
                "style": {
                    "fontSize": 24,
                    "color": "#FF0000",
                    "bold": false,
                    "italic": false
                },
                "position": 1
            }
        },
        {
            "type": "text",
            "textBlock": {
                "content":"\t-Лука не иде у школу.",
                "style": {
                    "fontSize": 24,
                    "color": "#000000",
                    "bold": false,
                    "italic": false
                },
                "position": 1
            }
        },
        {
            "type": "text",
            "textBlock": {
                "content":"\t-Ружа неће процветати.",
                "style": {
                    "fontSize": 24,
                    "color": "#000000",
                    "bold": false,
                    "italic": false
                },
                "position": 1
            }
        },
        {
            "type": "text",
            "textBlock": {
                "content":"\t-Зец не једе купус.",
                "style": {
                    "fontSize": 24,
                    "color": "#000000",
                    "bold": false,
                    "italic": false
                },
                "position": 1
            }
        },
        {
            "type": "text",
            "textBlock": {
                "content":"<br><b>Потврдним реченицама</b> се потврђује да нешто јесте или може да буде. <b>Одричним реченицама</b> се казује да нешто није извршено или не може да буде.",
                "style": {
                    "fontSize": 24,
                    "color": "#000000",
                    "bold": false,
                    "italic": false
                },
                "position": 1
            }
        },
        {
            "type": "question",
            "questionBlock":{
                "questionType":"true_false",
                "question":"Реченице по значењу могу бити потврдне и одричне.",
                "type":"граматика",
                "tags":["реченица", "потврдна реченица", "одрична реченица"],
                "grade":2,
                "correctAnswer": false
            }
        },
        {
            "type": "question",
            "questionBlock":{
                "questionType":"true_false",
                "question":"Реченице по облику могу бити потврдне и одричне.",
                "type":"граматика",
                "tags":["реченица", "потврдна реченица", "одрична реченица"],
                "grade":2,
                "correctAnswer": true
            }
        },
        {
            "type": "question",
            "questionBlock":{
                "question":"Уна нема свеску.",
                "questionType":"fill",
                "text":"Ова реченица је по значењу _ а по облику _.",
                "type":"граматика",
                "tags":["речeница"],
                "grade":2,
                "correctAnswers":["обавештајна","одрична"],
                "topic":"66d043ed8f5b79dd3e66fc6f"

            }
        },
        {
            "type": "question",
            "questionBlock":{
                "question":"Улазите унутра!",
                "questionType":"fill",
                "text":"Ова реченица је по значењу _ а по облику _.",
                "type":"граматика",
                "tags":["речeница"],
                "grade":2,
                "correctAnswers":["заповедна","потврдна"],
                "topic":"66d043ed8f5b79dd3e66fc6f"

            }
        },
        {
            "type": "question",
            "questionBlock":{
                "question":"Зашто не певаш?",
                "questionType":"fill",
                "text":"Ова реченица је по значењу _ а по облику _.",
                "type":"граматика",
                "tags":["речeница"],
                "grade":2,
                "correctAnswers":["упитна","одрична"],
                "topic":"66d043ed8f5b79dd3e66fc6f"

            }
        },
        {
            "type": "question",
            "questionBlock":{
                "question":"Ана свира клавир",
                "questionType":"fill",
                "text":"Ова реченица је по значењу _ а по облику _.",
                "type":"граматика",
                "tags":["речeница"],
                "grade":2,
                "correctAnswers":["обавештајна","потврдна"],
                "topic":"66d043ed8f5b79dd3e66fc6f"

            }
        },{
            "type": "question",
            "questionBlock":{
                "question":"Напиши одрични облик следеће реченице\nРибар пеца рибу.",
                "questionType":"classic",
                "type":"граматика",
                "tags":["речeница"],
                "grade":2,
                "correctAnswers":["Рибар не пеца рибу."],
                "topic":"66d043ed8f5b79dd3e66fc6f"

            }
        },{
            "type": "question",
            "questionBlock":{
                "question":"Напиши одрични облик следеће реченице\nСара има плаве очи.",
                "questionType":"classic",
                "type":"граматика",
                "tags":["речeница"],
                "grade":2,
                "correctAnswers":["Сара нема плаве очи."],
                "topic":"66d043ed8f5b79dd3e66fc6f"

            }
        },{
            "type": "question",
            "questionBlock":{
                "question":"Напиши потврдни облик следеће реченице\nЗар Марко није у школи?",
                "questionType":"classic",
                "type":"граматика",
                "tags":["речeница"],
                "grade":2,
                "correctAnswers":["Зар је Марко у школи?"],
                "topic":"66d043ed8f5b79dd3e66fc6f"

            }
        },{
            "type": "question",
            "questionBlock":{
                "question":"Напиши потврдни облик следеће реченице\nМира не иде на излет.",
                "questionType":"classic",
                "type":"граматика",
                "tags":["речeница"],
                "grade":2,
                "correctAnswers":["Мира иде на излет."],
                "topic":"66d043ed8f5b79dd3e66fc6f"

            }
        }
        
    ]
}